<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Cooking Recipes</string>
    <string name="toolbar_title">30 Days of Recipes</string>
    <string name="day_format">Day %1$d</string>
    <string name="detail_toolbar_title">Day %1$d</string>
    <string name="tip_image_description">Recipe illustration</string>

    <string name="tip_title_1">Омлет с травами</string>
    <string name="tip_short_1">Простой и питательный завтрак за 10 минут. Свежие травы придают особый аромат.</string>
    <string name="tip_full_1">Взбейте 3 яйца с 2 столовыми ложками молока, посолите и поперчите. Разогрейте сливочное масло на сковороде на среднем огне. Вылейте яичную смесь и жарьте 2–3 минуты, не перемешивая. Когда низ схватится, посыпьте мелко нарезанным укропом, петрушкой и зелёным луком. Сложите омлет пополам и подержите ещё минуту. Подавайте сразу с тостами и свежими овощами.</string>

    <string name="tip_title_2">Свежий овощной салат</string>
    <string name="tip_short_2">Лёгкий и витаминный салат из сезонных овощей. Идеален как гарнир или самостоятельное блюдо.</string>
    <string name="tip_full_2">Нарежьте кубиками 2 помидора, 1 огурец и половину болгарского перца. Добавьте тонко нарезанный красный лук и горсть оливок. Для заправки смешайте 3 столовые ложки оливкового масла, 1 столовую ложку лимонного сока, щепотку соли и молотого перца. Полейте салат заправкой и аккуратно перемешайте. Украсьте свежей зеленью. Подавайте сразу — так салат сохранит свежесть и хруст.</string>

    <string name="tip_title_3">Куриный суп с лапшой</string>
    <string name="tip_short_3">Классический домашний суп — согревающий, наваристый и невероятно вкусный.</string>
    <string name="tip_full_3">Залейте 500 г куриных бёдрышек холодной водой и доведите до кипения, снимите пену. Добавьте целую луковицу, морковь и стебель сельдерея. Варите 40 минут на слабом огне. Достаньте курицу, отделите мясо от костей. Процедите бульон, верните на огонь. Добавьте нарезанные кубиками картофель и морковь, варите 15 минут. Добавьте лапшу и мясо, варите ещё 7 минут. Посолите, добавьте лавровый лист. Подавайте с зеленью.</string>

    <string name="tip_title_4">Паста карбонара</string>
    <string name="tip_short_4">Итальянская классика с беконом и сливочным соусом. Готовится всего за 20 минут.</string>
    <string name="tip_full_4">Отварите 400 г спагетти в подсоленной воде до состояния аль денте. Пока паста варится, обжарьте 150 г нарезанного бекона на сковороде до хрустящей корочки. В миске взбейте 3 желтка с 50 г тёртого пармезана и щепоткой чёрного перца. Слейте воду с пасты, сохранив стакан отвара. Добавьте горячую пасту к бекону, снимите с огня. Быстро влейте яичную смесь, интенсивно перемешивая. Добавьте немного отвара для кремовой текстуры.</string>

    <string name="tip_title_5">Тонкие блинчики на молоке</string>
    <string name="tip_short_5">Нежные, тонкие блинчики — универсальная основа для сладких и солёных начинок.</string>
    <string name="tip_full_5">Смешайте 300 мл тёплого молока, 2 яйца, 1 столовую ложку сахара и щепотку соли. Постепенно добавляйте 150 г просеянной муки, размешивая венчиком до однородности. Влейте 2 столовые ложки растительного масла. Тесто должно быть жидким, как жидкая сметана. Дайте настояться 15 минут. Разогрейте сковороду, слегка смажьте маслом. Наливайте тонким слоем, обжаривайте по 1–2 минуты с каждой стороны. Подавайте со сметаной, мёдом или начинкой.</string>

    <string name="tip_title_6">Греческий салат</string>
    <string name="tip_short_6">Средиземноморская классика с фетой и оливками. Свежий, яркий и ароматный.</string>
    <string name="tip_full_6">Нарежьте крупными кубиками 3 помидора, 1 огурец и половину красного лука кольцами. Добавьте 100 г сыра фета кубиками и горсть оливок каламата. Нарежьте болгарский перец полосками. Для заправки смешайте 4 столовые ложки оливкового масла, 1 столовую ложку красного винного уксуса, по щепотке соли и сушёного орегано. Выложите всё в глубокую тарелку, полейте заправкой. Не перемешивайте заранее — салат подают сразу.</string>

    <string name="tip_title_7">Классический борщ</string>
    <string name="tip_short_7">Главное блюдо славянской кухни — насыщенный, ароматный и согревающий.</string>
    <string name="tip_full_7">Сварите бульон из 500 г говядины на кости (1.5–2 часа). Обжарьте на сковороде натёртую свёклу с ложкой томатной пасты и лимонным соком — это сохранит яркий цвет. Нарежьте кубиками картофель, морковь натрите, лук мелко нашинкуйте. Обжарьте лук и морковь до золотистости. В кипящий бульон добавьте картофель, через 10 минут — зажарку, затем свёклу. Добавьте нашинкованную капусту, варите 10 минут. Подавайте со сметаной и чесночными пампушками.</string>

    <string name="tip_title_8">Запечённая рыба с лимоном</string>
    <string name="tip_short_8">Нежная рыба, запечённая в духовке с травами и лимоном. Полезно и очень вкусно.</string>
    <string name="tip_full_8">Возьмите 2 филе лосося по 200 г. Посолите, поперчите, сбрызните оливковым маслом. Выложите на фольгу, сверху положите кружочки лимона и веточки розмарина. Заверните фольгу конвертом. Запекайте при 180°C 20–25 минут. За 5 минут до готовности раскройте фольгу для золотистой корочки. Подавайте с рисом, овощами на пару или свежим салатом. Рыба получается сочной и ароматной.</string>

    <string name="tip_title_9">Шарлотка с яблоками</string>
    <string name="tip_short_9">Простой и воздушный пирог с яблоками. Любимый десерт, который получается у всех.</string>
    <string name="tip_full_9">Взбейте 4 яйца с 200 г сахара миксером 5–7 минут до пышной белой массы. Аккуратно введите 160 г просеянной муки и чайную ложку разрыхлителя. Очистите 3–4 яблока, нарежьте тонкими дольками. Смажьте форму маслом, посыпьте мукой. Выложите яблоки на дно формы, залейте тестом. Выпекайте при 180°C 35–40 минут до золотистой корочки. Проверьте готовность зубочисткой. Остудите перед подачей, посыпьте сахарной пудрой.</string>

    <string name="tip_title_10">Тост с авокадо</string>
    <string name="tip_short_10">Модный и полезный завтрак. Кремовый авокадо на хрустящем тосте — идеальное сочетание.</string>
    <string name="tip_full_10">Подсушите 2 ломтика цельнозернового хлеба в тостере до хрустящей корочки. Разомните вилкой мякоть спелого авокадо, добавьте сок половины лайма, щепотку соли и хлопья чили. Выложите смесь на тосты. Сверху положите нарезанные помидоры черри и яйцо пашот. Посыпьте кунжутом и микрозеленью. Сбрызните оливковым маслом. Для сытности добавьте ломтик слабосолёной сёмги.</string>

    <string name="tip_title_11">Томатный суп-пюре</string>
    <string name="tip_short_11">Бархатистый суп с насыщенным вкусом томатов. Идеален с гренками и базиликом.</string>
    <string name="tip_full_11">Разрежьте 1 кг помидоров пополам, выложите на противень срезом вверх. Добавьте разрезанную головку чеснока, сбрызните оливковым маслом. Запекайте при 200°C 30 минут. Обжарьте нарезанный лук и морковь на оливковом масле. Добавьте запечённые помидоры, выдавленный чеснок и 500 мл овощного бульона. Варите 15 минут, затем пюрируйте блендером до гладкости. Добавьте сливки, соль и перец. Подавайте с гренками и свежим базиликом.</string>

    <string name="tip_title_12">Плов с курицей</string>
    <string name="tip_short_12">Ароматный рассыпчатый плов с нежной курицей. Секрет — в правильной обжарке зирвака.</string>
    <string name="tip_full_12">Нарежьте 500 г куриного мяса кусочками. Обжарьте в казане на растительном масле до золотистой корочки. Добавьте нарезанный полукольцами лук, жарьте до прозрачности. Морковь нарежьте длинной соломкой, добавьте к мясу. Приправьте зирой, барбарисом, куркумой, посолите. Залейте водой на 2 см выше продуктов, тушите 20 минут. Промойте 400 г риса, выложите ровным слоем поверх мяса. Залейте горячей водой на 1.5 см выше риса. Варите без крышки до впитывания, затем томите 20 минут.</string>

    <string name="tip_title_13">Сырники из творога</string>
    <string name="tip_short_13">Нежные творожные сырники с золотистой корочкой. Идеальный завтрак выходного дня.</string>
    <string name="tip_full_13">Смешайте 500 г творога с 1 яйцом, 3 столовыми ложками сахара и щепоткой соли. Добавьте 3 столовые ложки муки и чайную ложку ванильного сахара. Если творог влажный, добавьте ещё ложку муки. Сформируйте шайбочки толщиной около 1.5 см, обваляйте в муке. Жарьте на среднем огне в растительном масле по 3–4 минуты с каждой стороны до золотистой корочки. Подавайте со сметаной, мёдом, вареньем или свежими ягодами.</string>

    <string name="tip_title_14">Салат Цезарь</string>
    <string name="tip_short_14">Знаменитый салат с хрустящими гренками, пармезаном и фирменной заправкой.</string>
    <string name="tip_full_14">Для заправки смешайте 2 желтка, 1 зубчик чеснока, сок лимона и 100 мл оливкового масла. Взбейте блендером. Нарежьте хлеб кубиками, обжарьте на сковороде с оливковым маслом и чесноком до хруста. Разорвите руками листья романо. На тарелку выложите листья салата, полейте заправкой, добавьте гренки, стружку пармезана. Сверху выложите обжаренное куриное филе, нарезанное полосками.</string>

    <string name="tip_title_15">Домашние пельмени</string>
    <string name="tip_short_15">Классические пельмени с сочной начинкой. Готовьте всей семьёй — это весело!</string>
    <string name="tip_full_15">Для теста смешайте 400 г муки, 1 яйцо, 150 мл воды и щепотку соли. Замесите эластичное тесто, заверните в плёнку, оставьте на 30 минут. Для начинки пропустите через мясорубку 300 г свинины и 200 г говядины, добавьте мелко нарезанный лук, соль и перец. Раскатайте тесто тонко, вырежьте кружочки. На каждый выложите чайную ложку начинки, защипните края. Варите в подсоленной воде 7–10 минут после всплытия. Подавайте со сметаной.</string>

    <string name="tip_title_16">Рататуй</string>
    <string name="tip_short_16">Прованское овощное блюдо — красивое, лёгкое и невероятно ароматное.</string>
    <string name="tip_full_16">Нарежьте тонкими кружочками баклажан, кабачок, 2 помидора и болгарский перец. Для соуса обжарьте лук и чеснок, добавьте мелко нарезанные помидоры, тушите 10 минут. Приправьте тимьяном, базиликом, солью и перцем. Вылейте соус в форму. Сверху уложите овощи, чередуя кружочки по цвету. Сбрызните оливковым маслом, накройте фольгой. Запекайте при 190°C 40 минут, затем снимите фольгу и запекайте ещё 15 минут.</string>

    <string name="tip_title_17">Домашняя пицца Маргарита</string>
    <string name="tip_short_17">Тонкое тесто, томатный соус, моцарелла и базилик — ничего лишнего.</string>
    <string name="tip_full_17">Для теста растворите 7 г дрожжей в 200 мл тёплой воды с чайной ложкой сахара. Добавьте 350 г муки, столовую ложку оливкового масла и чайную ложку соли. Замесите тесто, оставьте на час. Для соуса протушите консервированные томаты с чесноком и базиликом 10 минут. Раскатайте тесто тонко на пергаменте. Смажьте соусом, выложите нарезанную моцареллу. Выпекайте при максимальной температуре 8–10 минут. Украсьте свежим базиликом.</string>

    <string name="tip_title_18">Ягодный смузи-боул</string>
    <string name="tip_short_18">Яркий и полезный завтрак в миске. Красиво, вкусно и заряжает энергией.</string>
    <string name="tip_full_18">Заморозьте 1 банан, нарезав кружочками. Взбейте в блендере замороженный банан, 150 г ягод (клубника, черника, малина), 100 мл йогурта и столовую ложку мёда до густой кремовой консистенции. Смузи должен быть гуще, чем обычный — его едят ложкой. Вылейте в глубокую миску. Украсьте сверху: нарезанные свежие фрукты, гранола, кокосовая стружка, семена чиа, ягоды и листочки мяты. Подавайте сразу.</string>

    <string name="tip_title_19">Жареный рис с овощами</string>
    <string name="tip_short_19">Азиатское блюдо, которое легко приготовить из вчерашнего риса и любых овощей.</string>
    <string name="tip_full_19">Используйте остывший рис — он более рассыпчатый. Разогрейте вок или большую сковороду с маслом на сильном огне. Обжарьте нарезанные кубиками морковь, горошек, кукурузу и стручковую фасоль 3 минуты. Отодвиньте овощи, влейте взбитые 2 яйца, быстро размешайте. Добавьте рис, 2 столовые ложки соевого соуса, чайную ложку кунжутного масла. Жарьте, постоянно помешивая, 5 минут. Посыпьте зелёным луком и кунжутом.</string>

    <string name="tip_title_20">Тирамису</string>
    <string name="tip_short_20">Итальянский десерт с кофейным вкусом. Нежный, воздушный и изысканный.</string>
    <string name="tip_full_20">Взбейте 3 желтка с 100 г сахара добела. Добавьте 250 г маскарпоне, аккуратно перемешайте. Отдельно взбейте 3 белка в крепкую пену, введите в сырную массу лопаткой снизу вверх. Заварите крепкий эспрессо (200 мл), остудите. Быстро обмакивайте печенье савоярди в кофе и выкладывайте первый слой в форму. Покройте половиной крема. Повторите слои. Уберите в холодильник минимум на 4 часа. Перед подачей щедро посыпьте какао-порошком.</string>

    <string name="tip_title_21">Окрошка на кефире</string>
    <string name="tip_short_21">Освежающий холодный суп — спасение в жаркий летний день.</string>
    <string name="tip_full_21">Отварите 3 картофелины и 3 яйца, остудите и нарежьте мелкими кубиками. Нарежьте также свежие огурцы, редис и варёную колбасу. Мелко нашинкуйте зелёный лук, укроп и петрушку. Смешайте все ингредиенты. Разведите кефир холодной минеральной водой в пропорции 2:1. Посолите, добавьте горчицу по вкусу. Залейте овощную смесь кефирной основой. Подавайте очень холодной, можно добавить кубики льда.</string>

    <string name="tip_title_22">Гуляш из говядины</string>
    <string name="tip_short_22">Густое венгерское рагу с паприкой — сытное, ароматное и согревающее.</string>
    <string name="tip_full_22">Нарежьте 700 г говядины крупными кубиками. Обжарьте на сильном огне в толстостенной кастрюле до румяной корочки порциями. Отложите мясо. На том же масле обжарьте 3 нарезанных луковицы до золотистости. Добавьте 2 столовые ложки паприки, щепотку тмина и чайную ложку томатной пасты. Верните мясо, залейте бульоном. Тушите под крышкой 1.5 часа. Добавьте нарезанный картофель и перец, тушите ещё 30 минут. Подавайте с хлебом или лапшой.</string>

    <string name="tip_title_23">Брускетта с томатами</string>
    <string name="tip_short_23">Итальянская закуска из хрустящего хлеба с сочными томатами и базиликом.</string>
    <string name="tip_full_23">Нарежьте чиабатту или багет ломтиками по 1.5 см. Подсушите на гриле или в духовке до золотистой корочки. Натрите каждый ломтик разрезанным зубчиком чеснока. Нарежьте мелкими кубиками 4 спелых помидора, смешайте с нарезанным базиликом, столовой ложкой оливкового масла, щепоткой соли и каплей бальзамического уксуса. Выложите томатную смесь на подсушенные ломтики. Подавайте сразу, пока хлеб хрустит.</string>

    <string name="tip_title_24">Фруктовый салат с йогуртом</string>
    <string name="tip_short_24">Лёгкий и витаминный десерт из сезонных фруктов. Идеален после плотного обеда.</string>
    <string name="tip_full_24">Нарежьте кубиками 1 яблоко, 1 грушу, 2 киви и 1 банан. Добавьте горсть винограда и дольки мандарина. Для заправки смешайте 150 г натурального йогурта с столовой ложкой мёда и соком половины апельсина. Аккуратно перемешайте фрукты с заправкой. Посыпьте мелко нарезанными грецкими орехами и семенами льна. Подавайте в прозрачных стаканах для красивой подачи. Готовьте непосредственно перед подачей.</string>

    <string name="tip_title_25">Крем-суп из тыквы</string>
    <string name="tip_short_25">Бархатистый осенний суп с тыквой, имбирём и сливками. Яркий и согревающий.</string>
    <string name="tip_full_25">Нарежьте 800 г тыквы кубиками, выложите на противень, сбрызните маслом. Запекайте при 200°C 25 минут до мягкости. Обжарьте нарезанный лук и 2 зубчика чеснока на сливочном масле. Добавьте кусочек свежего имбиря. Соедините с тыквой, залейте 500 мл овощного бульона. Варите 10 минут, пюрируйте блендером. Добавьте 100 мл сливок, мускатный орех, соль и перец. Подавайте с тыквенными семечками и сухариками.</string>

    <string name="tip_title_26">Котлеты по-домашнему</string>
    <string name="tip_short_26">Сочные домашние котлеты из смешанного фарша с хрустящей корочкой.</string>
    <string name="tip_full_26">Замочите 2 ломтика белого хлеба в 100 мл молока. Пропустите через мясорубку 300 г свинины и 300 г говядины с луковицей. Смешайте фарш с отжатым хлебом, 1 яйцом, солью и перцем. Для сочности добавьте столовую ложку ледяной воды. Хорошо вымешайте и отбейте фарш. Сформируйте котлеты, обваляйте в панировочных сухарях. Обжарьте по 4 минуты с каждой стороны, затем доведите под крышкой на слабом огне 10 минут. Подавайте с пюре.</string>

    <string name="tip_title_27">Домашний лимонад</string>
    <string name="tip_short_27">Освежающий цитрусовый напиток — натуральный, ароматный и утоляющий жажду.</string>
    <string name="tip_full_27">Сварите сахарный сироп: 200 г сахара растворите в 200 мл воды, доведите до кипения, остудите. Выжмите сок из 4 лимонов. Нарежьте кружочками 1 лимон и 1 апельсин. Смешайте сироп, лимонный сок и 1 литр холодной воды. Добавьте кружочки цитрусовых и горсть свежей мяты. Уберите в холодильник на час. Подавайте со льдом. Для вариаций добавьте огурец, имбирь или ягоды.</string>

    <string name="tip_title_28">Творожная запеканка</string>
    <string name="tip_short_28">Нежная и воздушная запеканка из творога. Полезный десерт для всей семьи.</string>
    <string name="tip_full_28">Смешайте 500 г творога с 3 яйцами, 100 г сахара и чайной ложкой ванильного сахара. Добавьте 3 столовые ложки манной крупы и 2 столовые ложки сметаны. Хорошо перемешайте блендером до однородности. По желанию добавьте изюм или нарезанную курагу. Оставьте на 15 минут, чтобы манка набухла. Смажьте форму маслом, посыпьте сухарями. Выложите творожную массу. Выпекайте при 180°C 40–45 минут. Подавайте тёплой со сметаной.</string>

    <string name="tip_title_29">Оладьи с ягодами</string>
    <string name="tip_short_29">Пышные оладушки с ягодами внутри — быстрый и вкусный завтрак для всей семьи.</string>
    <string name="tip_full_29">Смешайте 300 мл кефира с половиной чайной ложки соды, оставьте на 5 минут. Добавьте 1 яйцо, 2 столовые ложки сахара, щепотку соли. Постепенно введите 200 г муки, помешивая до густой консистенции. Аккуратно добавьте 100 г ягод (черника, малина или нарезанная клубника). Разогрейте сковороду с маслом. Выкладывайте тесто столовой ложкой, жарьте на среднем огне по 2–3 минуты с каждой стороны. Подавайте стопкой с мёдом или сметаной.</string>

    <string name="tip_title_30">Шоколадный торт</string>
    <string name="tip_short_30">Роскошный шоколадный торт с влажными коржами и нежным ганашем.</string>
    <string name="tip_full_30">Смешайте 200 г муки, 200 г сахара, 75 г какао, по чайной ложке соды и разрыхлителя. В другой миске взбейте 2 яйца, 250 мл кефира, 125 мл растительного масла и чайную ложку ванили. Соедините сухие и мокрые ингредиенты, добавьте 250 мл горячей воды — тесто будет жидким, это нормально. Выпекайте в двух формах при 180°C 30–35 минут. Для ганаша нагрейте 200 мл сливок, залейте 200 г нарубленного шоколада, размешайте. Промажьте коржи ганашем, украсьте ягодами.</string>
</resources>
